<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Concerti on Vita Da Fuori Campus</title>
    <link>http://localhost:1313/blog/tags/concerti/</link>
    <description>Recent content in Concerti on Vita Da Fuori Campus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it-IT</language>
    <copyright>carmelolg</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2017 23:30:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/blog/tags/concerti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cinghiale incazzato</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/2017-12-12/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 23:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/2017-12-12/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Potrei spendere centinaia di ore per poter elencare cosa del mondo trovo assurdo, forse perché da qualche mese a questa parte ci faccio caso, forse perché da qualche tempo a questa parte l&amp;rsquo;esclamazione &amp;ldquo;incredibile&amp;rdquo; la ripeto troppe volte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Se qualcuno dei miei amici si sta chiedendo se mi sto digitrasformando in Piccinini, devo interrompere i loro sogni.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Un fatto &amp;ldquo;incredibile&amp;rdquo; può essere associato ad un evento estremamente negativo o ad un evento estremamente positivo.&#xA;Dunque mi sento in dovere morale (nessuno me lo ha chiesto, prendo le iniziative di mia spontanea volontà, mi faccio le domande e mi rispondo, sono Gigi Marzullo e l&amp;rsquo;intervistato, tutto in uno, mi tengo sveglio insomma) di raccontare la cosa che ho trovato più incredibile negli ultimi due mesi: &lt;strong&gt;l&amp;rsquo;attacco iniziale del concerto degli Ex-Otago all&amp;rsquo;Hiroshima Mon Amour&lt;/strong&gt; (okay, ora potete ridere).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>La verità a prova di newbie</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/posts/2017-07-26/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 22:12:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/posts/2017-07-26/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Una forte fitta al petto segnala qualcosa di cattivo in corso, ma non questa volta, non ora.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Sembra un mercoledì sera come tanti da due anni a questa parte, ma stasera c&amp;rsquo;è un odore diverso nell&amp;rsquo;aria, un odore di casa. La voglia di tornare in terra madre gioca brutti scherzi dunque è l&amp;rsquo;ora di far qualcosa.&#xA;Esiste il teletrasporto? Non ancora, ma esiste la musica che riesce a unire un insieme di magie sconosciute che possono riportare “ricordi che avevi coperto di sabbia”.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
