<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Vita Da Fuori Campus</title>
    <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Vita Da Fuori Campus</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <copyright>carmelolg</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 22 May 2023 19:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://carmelolg.github.io/blog/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Volley Tonno Callipo Vibo Valentia, una storia di successo</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2023-05-22/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2023-05-22/</guid>
      <description>Quel che più mi affascina dello sport sono le storie che vivono dietro gli atleti e le singole società. Alcune volte sono storie forti, percorsi difficili e tortuosi. La voglia di riscatto trasforma queste storie in storie di successo.&#xA;Una di queste è la Volley Tonno Callipo Vibo Valentia.&#xA;Questa squadra naque dalla fusione di due squadre di pallavolo, una di Vibo Marina e l&amp;rsquo;altra di Vibo città nel 1993, bellissima piccola provincia calabrese.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Il giorno della folle corsa dei tori</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2020-06-04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 01:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2020-06-04/</guid>
      <description>Sto scrivendo questo testo per cercare di aggiungere un done alla mia personale check-list delle cose da superare, salire di un gradino una scala che porta alla consapevolezza che nella vita le cose brutte accadono e purtroppo ci convivi per (più o meno) sempre, h24, 7 giorni su 7.&#xA;Tre anni fa come oggi mi trovavo sdraiato su un divano di una casa che non ho mai sentito mia in una città che stava per diventare casa mia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Estinzione delle api</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2018-02-17/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 01:14:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2018-02-17/</guid>
      <description>Ieri, 16 Febbraio 2018, le api di GoBee.Bike hanno lasciato Torino, hanno lasciato l&amp;rsquo;Italia e forse anche l&amp;rsquo;Europa.&#xA;Le motivazioni molti di voi le conoscono, e nel mio piccolo provo una vergogna spropositata.&#xA;A dirla tutta io l&amp;rsquo;abbonamento non l&amp;rsquo;ho fatto.&#xA;Ho una bicicletta tutta mia, una delle biciclette più belle di Torino, nera a strisce rosse e gialle, cerchi da 28, telaio anni &amp;lsquo;70 e cambio con la levetta. Un misto tra vintage e il radical chic dei poveri.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cinghiale incazzato</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2017-12-12/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 23:30:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2017-12-12/</guid>
      <description>Potrei spendere centinaia di ore per poter elencare cosa del mondo trovo assurdo, forse perché da qualche mese a questa parte ci faccio caso, forse perché da qualche tempo a questa parte l&amp;rsquo;esclamazione &amp;ldquo;incredibile&amp;rdquo; la ripeto troppe volte.&#xA;Se qualcuno dei miei amici si sta chiedendo se mi sto digitrasformando in Piccinini, devo interrompere i loro sogni.&#xA;Un fatto &amp;ldquo;incredibile&amp;rdquo; può essere associato ad un evento estremamente negativo o ad un evento estremamente positivo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La verità a prova di newbie</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2017-07-26/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 22:12:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2017-07-26/</guid>
      <description>Una forte fitta al petto segnala qualcosa di cattivo in corso, ma non questa volta, non ora.&#xA;Sembra un mercoledì sera come tanti da due anni a questa parte, ma stasera c&amp;rsquo;è un odore diverso nell&amp;rsquo;aria, un odore di casa. La voglia di tornare in terra madre gioca brutti scherzi dunque è l&amp;rsquo;ora di far qualcosa. Esiste il teletrasporto? Non ancora, ma esiste la musica che riesce a unire un insieme di magie sconosciute che possono riportare “ricordi che avevi coperto di sabbia”.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fuori dal campus</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2015-05-26/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2015 20:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2015-05-26/</guid>
      <description>Il punto &amp;ldquo;fine&amp;rdquo;.&#xA;Arriva per tutti, tutti attraversano questo vortice di emozioni. L&amp;rsquo;alba è già arrivata, un nuovo prato davanti, un nuovo ponte da attraversare.&#xA;Una polaroid conserva le immagini più belle, un altra è già pronta per quello che verrà dopo. Non voltarti mai indietro.&#xA;Grazie.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Parola poco pensata porta pena</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2015-01-22/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2015-01-22/</guid>
      <description>Seconda metà di Gennaio. La mia esperienza sta per concludersi e, con essa, si chiude un capitolo bellissimo e difficile che occuperà un posto privilegiato tra i miei annali.&#xA;Le immagini che rimarranno, inevitabilmente, impresse saranno i volti delle persone che ho incontrato di sfuggita, per giorni, settimane e mesi, con più o meno costanza, che hanno condiviso con me momenti di studio, divertenti, culturali, turistici e di confronto. L&amp;rsquo;occhio di chi parte, di chi si rende disponibile e partecipe di un&amp;rsquo;esperienza del genere deve, senza ombra di dubbio, essere obiettivo e moderatamente critico: obiettivo, perché l&amp;rsquo;obiettività sta alla base della piacevole convivenza; moderatamente critico, perché è bello avere delle ideologie precise, ancor più bello se proprie, senza cadere nell&amp;rsquo;estremismo che va in conflitto con uno dei maggiori valori vissuti nelle relazioni interpersonali ma, soprattutto internazionali, cioè il rispetto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Taglio cantato in La maggiore</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2014-11-20/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 01:37:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2014-11-20/</guid>
      <description>Broccoli affogati alle prime luci del mattino. L&amp;rsquo;odore è talmente pesante che affogherei dentro per la disperazione e ci metterei anche un pò di pinzimonio(cazzimperio per gli amici) sopra. Beh, è questo l&amp;rsquo;odore che sento al mattino appena sveglio da due mesi a questa parte.&#xA;Questa è POLONIA. Sembra uno spot degno di un film che racconta gesta di antichi dei greci, e forse così dovrebbe essere. Perché per me, i polacchi sono degli eroi.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cześć Poland</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2014-10-14/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 00:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2014-10-14/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Hi, nice to meet you!&amp;rdquo;.&#xA;Da buon Cristoforo Colombo (o Cristoforo u figghjju i Cicciu u &amp;lsquo;mericanu per gli amici) il mio viaggio è iniziato alla scoperta di nuovi mondi. L&amp;rsquo;esperienza che con molta probabilità ricorderò per sempre.&#xA;All&amp;rsquo;atterraggio parte un caloroso applauso, allorché il dubbio è sorto spontaneo: o è pieno di meridionali in vacanza su questo aereo Bergamo-Krakow solo andata, oppure siamo importatori sani di malcostume e la notizia degli applausi imbarazzanti è arrivata fin qui.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Domani della settimana scorsa</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2014-09-19/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2014 11:38:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2014-09-19/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Ammammà vieni, che le polpette di melanzane sono pronte&amp;rdquo;. Nove magiche parole distraggono la mente immersa sui libri dell&amp;rsquo;ultimo scoglio universitario. Quando l&amp;rsquo;estate in miniatura appena vissuta è solo un ricordo, quando il paese si svuota paurosamente nel giro di un settimana, si ritorna al deserto che perdura circa undici mesi all&amp;rsquo;anno. Il silenzio e la quotidianità sono i protagonisti da Settembre a Luglio. Un flusso migratorio chiamato comunemente &amp;ldquo;esodo&amp;rdquo;, ma ribattezzato da me e dai più: &amp;ldquo;mortorio&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>L&#39;universo parallelo della giornata perfetta</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2014-09-09/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 21:08:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2014-09-09/</guid>
      <description>Non si comprende mai per quale motivo, noi, comuni mortali, esseri dotati di due gambe e due braccia, capaci di riconoscere un mollusco cefalopode e una f(x) = cos(x), appena apriamo gli occhi al mattino, capiamo che, nell&amp;rsquo;arco di dieci minuti, un portellone di un aereo cadrà precisamente sulla tua tettoia e un licantropo digiuno entrerà a svegliarti dolcemente.&#xA;È diversamente una bella giornata.&#xA;Questa è la prima caratteristica, la percezione del suo arrivo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Il blog fuori campus</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2014-09-05/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Sep 2014 10:26:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2014-09-05/</guid>
      <description>Lancio clamoroso!!! Il quarterback lancia un missile senza precedenti. La palla vola alto: pare non fermarsi. Stiamo assistendo al più grosso episodio sportivo mai accaduto negli ultimi cinquant&amp;rsquo;anni. Supera la linea del campo, si infrange clamorosamente su un lampione, va via la luce. Panico tra la gente. Partita sospesa. Mentre si crea un varco spazio temporale caparezziano, siamo appesi: fuoricampo.&#xA;Il blog fuori campus&#xA;La storia di questo blog nasce dalla fantasia sviluppata in molti viaggi degli ultimi anni.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
