<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>calabria on Vita Da Fuori Campus</title>
    <link>https://carmelolg.github.io/blog/tags/calabria/</link>
    <description>Recent content in calabria on Vita Da Fuori Campus</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <copyright>carmelolg</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 22 May 2023 19:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carmelolg.github.io/blog/tags/calabria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Volley Tonno Callipo Vibo Valentia, una storia di successo</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2023-05-22/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 19:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2023-05-22/</guid>
      <description>Quel che più mi affascina dello sport sono le storie che vivono dietro gli atleti e le singole società. Alcune volte sono storie forti, percorsi difficili e tortuosi. La voglia di riscatto trasforma queste storie in storie di successo.
Una di queste è la Volley Tonno Callipo Vibo Valentia.
Questa squadra naque dalla fusione di due squadre di pallavolo, una di Vibo Marina e l&amp;rsquo;altra di Vibo città nel 1993, bellissima piccola provincia calabrese.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La verità a prova di newbie</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2017-07-26/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 22:12:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2017-07-26/</guid>
      <description>Una forte fitta al petto segnala qualcosa di cattivo in corso, ma non questa volta, non ora.
Sembra un mercoledì sera come tanti da due anni a questa parte, ma stasera c&amp;rsquo;è un odore diverso nell&amp;rsquo;aria, un odore di casa. La voglia di tornare in terra madre gioca brutti scherzi dunque è l&amp;rsquo;ora di far qualcosa. Esiste il teletrasporto? Non ancora, ma esiste la musica che riesce a unire un insieme di magie sconosciute che possono riportare “ricordi che avevi coperto di sabbia”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuori dal campus</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2015-05-26/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2015 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2015-05-26/</guid>
      <description>Il punto &amp;ldquo;fine&amp;rdquo;.
Arriva per tutti, tutti attraversano questo vortice di emozioni. L&amp;rsquo;alba è già arrivata, un nuovo prato davanti, un nuovo ponte da attraversare.
Una polaroid conserva le immagini più belle, un altra è già pronta per quello che verrà dopo. Non voltarti mai indietro.
Grazie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
