<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Erasmus on Vita Da Fuori Campus</title>
    <link>https://carmelolg.github.io/blog/tags/erasmus/</link>
    <description>Recent content in Erasmus on Vita Da Fuori Campus</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it-IT</language>
    <copyright>carmelolg</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 22 Jan 2015 14:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://carmelolg.github.io/blog/tags/erasmus/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Parola poco pensata porta pena</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2015-01-22/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 14:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2015-01-22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seconda metà di Gennaio. La mia esperienza sta per concludersi e, con essa, si chiude un capitolo bellissimo e difficile che occuperà un posto privilegiato tra i miei annali.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Le immagini che rimarranno, inevitabilmente, impresse saranno i volti delle persone che ho incontrato di sfuggita, per giorni, settimane e mesi, con più o meno costanza, che hanno condiviso con me momenti di studio, divertenti, culturali, turistici e di confronto.&#xA;L&amp;rsquo;occhio di chi parte, di chi si rende disponibile e partecipe di un&amp;rsquo;esperienza del genere deve, senza ombra di dubbio, essere &lt;strong&gt;obiettivo e moderatamente critico&lt;/strong&gt;: obiettivo, perché l&amp;rsquo;obiettività sta alla base della piacevole convivenza; moderatamente critico, perché è bello avere delle ideologie precise, ancor più bello se proprie, senza cadere nell&amp;rsquo;estremismo che va in conflitto con uno dei maggiori valori vissuti nelle relazioni interpersonali ma, soprattutto internazionali, cioè il rispetto.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Taglio cantato in La maggiore</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2014-11-20/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 01:37:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2014-11-20/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Broccoli affogati alle prime luci del mattino.&#xA;L&amp;rsquo;odore è talmente pesante che affogherei dentro per la disperazione e ci metterei anche un pò di pinzimonio(cazzimperio per gli amici) sopra.&#xA;Beh, è questo l&amp;rsquo;odore che sento al mattino appena sveglio da due mesi a questa parte.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Questa è &lt;strong&gt;POLONIA&lt;/strong&gt;. Sembra uno spot degno di un film che racconta gesta di antichi dei greci, e forse così dovrebbe essere.&#xA;Perché per me, i polacchi sono degli &lt;strong&gt;eroi&lt;/strong&gt;. Dopo aver visto Auschwitz, credo che solo degli eroi avrebbero potuto rialzarsi dopo quella pagina triste della storia. Polonia è senso di unità, di bandiere alla finestra il giorno dell&amp;rsquo;indipendenza, di pierogi condivisi, di rispetto per gli altri e per il bene comune.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cześć Poland</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2014-10-14/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 00:49:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2014-10-14/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;ldquo;Hi, nice to meet you!&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Da buon Cristoforo Colombo (o Cristoforo u figghjju i Cicciu u &amp;lsquo;mericanu per gli amici) il mio viaggio è iniziato alla scoperta di nuovi mondi.&#xA;&lt;strong&gt;L&amp;rsquo;esperienza&lt;/strong&gt; che con molta probabilità ricorderò per sempre.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;All&amp;rsquo;atterraggio parte un caloroso applauso, allorché il dubbio è sorto spontaneo: o è pieno di meridionali in vacanza su questo aereo Bergamo-Krakow solo andata, oppure siamo importatori sani di malcostume e la notizia degli applausi imbarazzanti è arrivata fin qui.&#xA;Purtroppo non ho avuto il tempo di indagare approfonditamente (anche se il dubbio è rimasto) il profumo di avventura mi richiamava troppo. Ogni cosa appariva ai miei occhi come di origine extraterrestre, come se il viaggio durato appena 1:30 minuti fosse stato di giorni verso chissà quale pianeta. La cosa stranamente mi piaceva. Ero pronto ad affrontare gli amici alieni, già l&amp;rsquo;immaginavo con tre dita per mano, due occhi a forma di oliva e di colore verde.&#xA;Mentre attendevo i bagagli già pensavo al mio futuro migliore amico di sangue verde che mi avrebbe trasportato su una navicella volante per le vie della città. Nemmeno il tempo di volare con la fantasia che le mie valigie arrivano. Son così piene che non so nemmeno per quale santo non siano scoppiate durante il volo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
