<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>storie on Vita Da Fuori Campus</title>
    <link>https://carmelolg.github.io/blog/categories/storie/</link>
    <description>Recent content in storie on Vita Da Fuori Campus</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it-IT</language>
    <copyright>carmelolg</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 22 May 2023 01:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://carmelolg.github.io/blog/categories/storie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Volley Tonno Callipo Vibo Valentia, una storia di successo</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2023-05-22/</link>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2023-05-22/</guid>
      <description>Quel che più mi affascina dello sport sono le storie che vivono dietro gli atleti e le singole società. Alcune volte sono storie forti, percorsi difficili e tortuosi. La voglia di riscatto trasforma queste storie in storie di successo.
Una di queste è la Volley Tonno Callipo Vibo Valentia.
Questa squadra naque dalla fusione di due squadre di pallavolo, una di Vibo Marina e l&amp;rsquo;altra di Vibo città nel 1993, bellissima piccola provincia calabrese.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il giorno della folle corsa dei tori</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2020-06-04/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 01:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2020-06-04/</guid>
      <description>Sto scrivendo questo testo per cercare di aggiungere un done alla mia personale check-list delle cose da superare, salire di un gradino una scala che porta alla consapevolezza che nella vita le cose brutte accadono e purtroppo ci convivi per (più o meno) sempre, h24, 7 giorni su 7.
Tre anni fa come oggi mi trovavo sdraiato su un divano di una casa che non ho mai sentito mia in una città che stava per diventare casa mia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estinzione delle api</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2018-02-17/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 01:14:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2018-02-17/</guid>
      <description>Ieri, 16 Febbraio 2018, le api di GoBee.Bike hanno lasciato Torino, hanno lasciato l&amp;rsquo;Italia e forse anche l&amp;rsquo;Europa.
Le motivazioni molti di voi le conoscono, e nel mio piccolo provo una vergogna spropositata.
A dirla tutta io l&amp;rsquo;abbonamento non l&amp;rsquo;ho fatto.
Ho una bicicletta tutta mia, una delle biciclette più belle di Torino, nera a strisce rosse e gialle, cerchi da 28, telaio anni &amp;lsquo;70 e cambio con la levetta. Un misto tra vintage e il radical chic dei poveri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuori dal campus</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2015-05-26/</link>
      <pubDate>Tue, 26 May 2015 20:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2015-05-26/</guid>
      <description>Il punto &amp;ldquo;fine&amp;rdquo;.
Arriva per tutti, tutti attraversano questo vortice di emozioni. L&amp;rsquo;alba è già arrivata, un nuovo prato davanti, un nuovo ponte da attraversare.
Una polaroid conserva le immagini più belle, un altra è già pronta per quello che verrà dopo. Non voltarti mai indietro.
Grazie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domani della settimana scorsa</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2014-09-19/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Sep 2014 11:38:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2014-09-19/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Ammammà vieni, che le polpette di melanzane sono pronte&amp;rdquo;. Nove magiche parole distraggono la mente immersa sui libri dell&amp;rsquo;ultimo scoglio universitario. Quando l&amp;rsquo;estate in miniatura appena vissuta è solo un ricordo, quando il paese si svuota paurosamente nel giro di un settimana, si ritorna al deserto che perdura circa undici mesi all&amp;rsquo;anno. Il silenzio e la quotidianità sono i protagonisti da Settembre a Luglio. Un flusso migratorio chiamato comunemente &amp;ldquo;esodo&amp;rdquo;, ma ribattezzato da me e dai più: &amp;ldquo;mortorio&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;universo parallelo della giornata perfetta</title>
      <link>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2014-09-09/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Sep 2014 21:08:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carmelolg.github.io/blog/posts/2014-09-09/</guid>
      <description>Non si comprende mai per quale motivo, noi, comuni mortali, esseri dotati di due gambe e due braccia, capaci di riconoscere un mollusco cefalopode e una f(x) = cos(x), appena apriamo gli occhi al mattino, capiamo che, nell&amp;rsquo;arco di dieci minuti, un portellone di un aereo cadrà precisamente sulla tua tettoia e un licantropo digiuno entrerà a svegliarti dolcemente.
È diversamente una bella giornata.
Questa è la prima caratteristica, la percezione del suo arrivo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
